\input{tex/vkr_initappendix}

\chapter{Приложение}

\section{Система рейтинга ELO}

Рейтинг ELO \cite{ref8} - это система рейтингования, которая широко используется в играх, особенно в шахматах. Система была создана Арпадом Эло, американским физиком-статистиком, в 1960 году. С тех пор она стала популярной не только в шахматах, но и в других играх, включая виды спорта, такие как теннис, баскетбол, футбол и другие.

Суть системы заключается в том, что каждый игрок или команда получает свой рейтинг, который изменяется в зависимости от результатов матчей. Если игрок побеждает противника с более высоким рейтингом, то его рейтинг повышается больше, чем если бы он выиграл у противника с более низким рейтингом. Обратная ситуация также верна - если игрок проигрывает матч, его рейтинг снижается, причем больше, если противник имеет более низкий рейтинг.

Таким образом, рейтинг ELO позволяет оценивать уровень игры игроков или команд и предсказывать результаты будущих матчей на основе их рейтинга. Эта система также позволяет сравнивать игроков и команды из разных временных периодов, так как рейтинги могут быть пересчитаны с учетом изменения в уровне игры и конкуренции.


\section{Код}

\label{listing}

\begin{lstlisting}[caption={Внедрение виджета Javascript},label=, label={lst:javascript},style=Javascript]
<
a id = "yg-widget-0"
className = "euro-stat-widget"
tournamentID = "512"
data - bkg - color = "theme_light"
rel = "nofollow"
href = "https://euro-stat.com" > Visit euro - stat.com < /a> <
    script async src = "https://euro-stat.com/public/emb/widget.js"
charSet = "utf-8" > < /script>

\end{lstlisting}


\section{Cхема таблиц}
\newpage
\begin{landscape}
\begin{table}[!ht]
    \caption{Таблица matches (таблица фактов)}
    \small
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
        Имя колонки & Тип колонки & Описание & Ограничения \\ \hline
        away\_team\_id & bigint & Внешний ключ на команду, играющую в гостях & FK \\ \hline
        competition\_id & bigint & Внешний ключ на турнир, в котором проходит матч & FK \\ \hline
        date & text & Время игры в зоне UTC в формате '\%Y-\%m-\%dT\%H:\%i:\%s' & NULL \\ \hline
        game\_order & int & Порядковый номер игры & NULL \\ \hline
        goals\_away\_team & int & Итоговый счет без пенальти для гостей & NULL \\ \hline
        goals\_home\_team & int & Голы в основное время для хозяев & NULL \\ \hline
        home\_team\_id & bigint & Внешний ключ на команду, играющую дома & FK \\ \hline
        id & int & Уникальный идентификатор матча & PK \\ \hline
        local\_date & text & Время игры в локальной зоне & NULL \\ \hline
        penalty\_shootout\_away\_goals & int & Голы в серии пенальти для гостей & NULL \\ \hline
        penalty\_shootout\_home\_goals & int & Голы в серии пенальти для хозяев & NULL \\ \hline
        place\_id & bigint & Внешний ключ на место проведения матча & FK \\ \hline
        stage\_id & int & Внешний ключ на стадию турнира & FK \\ \hline
        status\_id & int & Внешний ключ на статус матча & FK \\ \hline
        total\_away\_goals & int & Общее количество голов для гостей & NULL \\ \hline
        total\_home\_goals & int & Общее количество голов для хозяев & NULL \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}


\begin{table}[!ht]
    \caption{Таблица competitions (таблица измерений)}
    \small
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{4cm}|l|}
    \hline
        Имя колонки & Тип колонки & Описание & Ограничения \\ \hline
        caption & text & Заголовок соревнования & NULL \\ \hline
        id & bigint & Уникальный идентификатор соревнования & PK \\ \hline
        last\_updated & text & Дата последнего обновления информации о соревновании & NULL \\ \hline
        league & text & Тип лиги, в которой проводится соревнование & NULL \\ \hline
        number\_of\_games & bigint & Общее количество матчей в соревновании & NULL \\ \hline
        number\_of\_match\_days & bigint & Общее количество игровых дней в соревновании & NULL \\ \hline
        number\_of\_teams & bigint & Общее количество команд, участвующих в соревновании & NULL \\ \hline
        url & text & Ссылка на дополнительную информацию о соревновании & NULL \\ \hline
        year & int & Год проведения соревнования & NULL \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}


 \begin{table}[!ht]
    \caption{Таблица команд (сборные) в базе euro\_stat (таблица измерений)}
    \small
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
        Имя колонки & Тип колонки & Описание & Ограничения \\ \hline
        id & bigint & ~ & RK \\ \hline
        name & text & ~ & NULL \\ \hline
        short\_name & text & ISO 3166-1 alpha-3 & NULL \\ \hline
        short\_name2 & text & ISO 3166-1 alpha-2 & NULL \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}
\begin{table}[!ht]
    \caption{Таблица команд (клубные) в базе euro\_stat\_clubs (таблица измерений)}
    \small
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
        Имя колонки & Тип колонки & Описание & Ограничения \\ \hline
        id & bigint & ~ & RK \\ \hline
        name & text & Имя клуба & NULL \\ \hline
        country\_name & text & Имя страны клуба & NULL \\ \hline
        short\_name & text & код страны клуба ISO 3166-1 alpha-3 & NULL \\ \hline
        short\_name2 & text &  код страны клуба ISO 3166-1 alpha-2 & NULL \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!ht]
\caption{Таблица places в базе euro\_stat (таблица измерений)}
\small
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Имя колонки & Тип колонки & Описание & Ограничения \\ \hline
capacity & int & Вместимость стадиона & NULL \\ \hline
city & text & Город, в котором расположен стадион & NULL \\ \hline
competition\_id & bigint & Идентификатор связанного соревнования & NULL \\ \hline
id & bigint & Уникальный идентификатор стадиона & NULL \\ \hline
lat & double & Широта координаты стадиона & NULL \\ \hline
lng & double & Долгота координаты стадиона & NULL \\ \hline
short\_name & text & Краткое название стадиона & NULL \\ \hline
stadium & text & Название стадиона & NULL \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{table}[!ht]
\caption{Таблица players в базе euro\_stat (таблица измерений)}
\small
\centering
\begin{tabular}{|l|l|p{6cm}|l|}
\hline
Имя колонки & Тип колонки & Описание & Ограничения \\ \hline
birthdate & date & Дата рождения игрока & NULL \\ \hline
first\_name & text & Имя игрока & NULL \\ \hline
id & int & Уникальный идентификатор игрока & NULL \\ \hline
image & text & Путь к изображению игрока & NULL \\ \hline
last\_name & text & Фамилия игрока & NULL \\ \hline
number & int & Номер игрока на футболке & NULL \\ \hline
position & text & Позиция игрока на поле & NULL \\ \hline
team\_id & int & Идентификатор связанной команды & NULL \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{table}[!ht]
\caption{Таблица goals в базе euro\_stat (таблица измерений)}
\small
\centering
\begin{tabular}{|l|l|p{6cm}|l|}
\hline
Имя колонки & Тип колонки & Описание & Ограничения \\ \hline
id & bigint & Уникальный идентификатор записи & NULL \\ \hline
match\_id & bigint & Идентификатор связанного матча & NULL \\ \hline
minute & int & Минута события в матче & NULL \\ \hline
player\_id & bigint & Идентификатор связанного игрока & NULL \\ \hline
second & int & Секунда события в матче & NULL \\ \hline
team\_id & bigint & Идентификатор связанной команды & FK \ \hline
text & text & Описание события в матче & NULL \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
